涉房間藏伸縮警棍 20歲男生管有違禁武器罪名不成立

#東區裁判法院第五庭
#林子勤裁判官 #審訊
👤周(20) #0826東涌

控罪：管有違禁武器
PART 1 ()
🍾裁決：罪名不成立🍾

口頭判詞：
(覆述控辯雙方案情)控方在本案有舉證責任，證明被告與房間關係，並管有涉案伸縮棍。被告選擇於庭上作供，因被告無定罪記錄，本席對被告庭上供詞給予傾向性及可信性。

本席全盤拒納被告的供詞，因作供前後矛盾。開頭聲稱若有人在房內留下物品會收到通知，後來又改口聲稱對房內物件不完全知情。無法辨別姐姐與自己的褲子，說法難以令人信服。在接受辯方盤問時，多次以"不知道"逃避問題。本席認為，被告作供純粹為本案而揑造，塑造屋內多人居住而且有訪客，對涉案伸縮棍不知情，並無把真相導出。

但要強調，不接納供詞，不代表被告有罪。控方在舉證時，指出當時被告在房內並坐在床上，枱面有銀包電話電腦等物品，但這些都屬於會隨身㩗帶的物品。除此之外，搜查當日控方未有在房內發現任何物品，證明該睡房為被告常用，而且獨自使用。

由於屋內有3房，而搜查當日屋內有多於1人被發現，難以證明被告與證明該伸縮棍必然屬於被告。

罪名不成立，因控方未能成功舉證
證物P2(伸縮棍)充公

無法辨別姐姐與自己的底褲子

手足

Btw,好波

我諗今次係差個購買紀錄 所以先唔夠證據

如果有買/用嘅record 係入硬

手足算好彩

而種先係冇罪假定
諗起首席紅官啲case真係

同意. 呢個係正常判法.
控方證明唔到佢犯法, 就算疑犯證供唔可信, 都唔可以入罪.

冇自己一間房反而救佢一命

【抗爭一週年】《Petals Rain 漫天紛花》Lyric Video + 中文字幕 [Demo Version]

手足加油

呢單真係負碌
鳩答都無事

早幾年都試過有幾單「不誠實使用電腦」係咁
因為部腦係廳證明唔到 當時係exactly 邊一個用緊所以告唔入

收嗲啦，有購買入硬，你唔直接查封賣嘅舖，on9

恭喜手足

屋企有警棍都犯法?我有雷神個鎚算唔算恐怖份子?

我好撚大獲 屋企有幾把菜刀

但要強調，不接納供詞，不代表被告有罪

法治應該係咁

你話on9 都好

唔夠charge就係唔夠

唔係你認為係就係

冇證據就冇證據 乜撚叫好彩

好彩有個正常法官

菜刀真係有拉過
[url
廚房藏菜刀被捕 投訴警一年無下文 中年婦斥警：邊個刀唔係放廚房？
立場報道2016/12/21 — 19:20

呢啲一定要民事claim 番佢錢

根本浪費緊人時間

咁的而且確,重力式開動武器藏有真係犯法既
只不過係班狗做野求其,冇證據證明支棍係佢
手足咪大條道理講唔係佢,但屬於邊個我唔知

呢班臭閪狗有乜狗閪野做唔出

伸縮警棍香港犯法o架

手足辛苦了
典型嘅技術性脫罪 (喺間房搵到但從來無確認過間房係佢)

翌日案件提堂，主控官更以她有精神病為由，申請把她還押至小欖精神病治療中心，以等候精神評估報告。馮女士因而在中心渡過16日，最終報告指她無精神問題。

之前已經屈人有精神病
總之警察就一定係誠實可靠
被告屌柒警察就係有精神病
有冇一個法官係無辜？

D官呢真係好漂忽

除非係插贓
呢單真係好彩喎
只係證明唔到係手足定係手足家姐做 唔代表佢地無做
手足辛苦你了

咩做，做咩，點做？

咁係咪代表佢屋企其他人有機會犯法?

心諗自己辯方律師問都答到一舊舊做咩撚野

藏伸縮棍
淨係藏有已經坐得啦

根本係插贓嫁禍 緊係無購買記錄

正解，屋企有牛肉刀、西瓜刀反而無事
棒球棍都無事
伸縮棍就一定係非法武器

屋企有comdom,會唔會隨時告意圖強姦/侮辱警犬

Push

正常普通法下
證明唔到物主
成屋人都無事

第日就唔知

拉

喺屋內搵到要告已經係濫權

藏有已經係犯法...

真 咪俾位人地入 重新調查
靜靜地贏 幫下手足

#東區裁判法院第五庭
#林子勤裁判官 #審訊
👤周(20) #0826東涌

控罪：管有違禁武器
於2019年8月26日，在東涌健東路1號映灣園被告居所，書枱第4格櫃桶內，搜出一支重力操作鋼棒(收起時約20厘米，最長可伸展至52厘米)

🙅‍♂️同意案情，不認罪

雙方無爭議事實：
1) 被告無刑事定罪紀錄
2) 不爭議梁博士為違禁武器專家資格
3) 梁博士為涉案物品撰寫的報告
4) 不爭議案中被告身份
5) 搜獲涉案伸縮棍的地點

09:40 開庭
----------------------------
09:50
傳召警員證人PC10364 陳國勤(音)，2009年入職，隸屬有組織罪案及三合會調查科D組

當日15:02，帶同由東區裁判法院發出的搜查令，與隊員到被告寓所搜查與非法集結案有關的物品。到達後，同行隊員出示委任證及搜查令，向女戶主(被告媽媽)解釋進入單位目的，之後女戶主開門，指出被告就在房間裏面。

在確認被告身份後，警誡被告並講解搜查令，在被告的見證下開始從房間左邊(床)進行搜查，在書枱由頂數起第4格的櫃桶內，搜出1支伸縮棍。再對被告進行警誡，之後在被告面前揮動該伸縮棍

房內只有屬於被告的物品(電話,銀包,電腦)，衣櫃亦有一些與非法集結案有關的衣物。書枱上的黑色銀包內有被告的學生證，被告亦講出該電話的電話號碼。同行隊員搜查其他房間，無發現可疑物品

約在16:40帶被告出客廳，點算搜查物品，被告在記事冊簽署確認。同隊隊員在屋內拍照，帶走被告前問佢需唔需要頭套
----------------------------
10:25
辯方盤問下，PW1承認從來無問過間房主人係邊個，而被告亦無講過房內的衣物屬於佢。控方無覆問，PW1作供完畢
----------------------------
10:30
表面證供成立，被告需要作供，休庭索取指示
----------------------------
10:37
被告宣誓作供，辯方主問中……

屋內本來有4人居住，直至2018年初，家姐搬咗去男友到住，我由睡房1(搜出伸縮棍)搬到睡房2訓，因為床的尺寸較大，房間亦較寬敞。而睡房1則成為雜物房/客房/遊戲房/雜物房。有時會有朋友上嚟打通宵機，家姐同佢男友間中都會返嚟，亦有大陸嘅親戚會留宿

當日帶埋銀包、電話同電腦係睡房1打機，因為會經常網上購物，而且打機時要同朋友通訊。突然有警察上門作出拘捕，我向他出示身份證，佢展示搜查令並開始在我見證下進行搜查……全程保持緘默
----------------------------
10:54
辯方盤問

＊確認被捕時睡房1有被鋪，枕頭，門後一兩件屬於被告的衣物

如果睡房1張床咁細，點解你家姐同你男友唔係睡房2到留宿？
(答：兩間房張床一樣闊，只係睡房1張床短d，而佢兩個都比較矮，所以無問題)

點解搬咗去寬敞嘅睡房2，仍然有物品放係睡房1？靠門嗰度d衣物，有d反轉咗，好似著完放係度，你知唔知屬於邊個？
(答：唔知，款式差唔多，辨識唔到)

追問：房內有無野係唔屬於你？
(答：櫃頂嗰d模型，係我家姐男友嘅)

＊被告不同意當時仍在睡房1訓，表示對房內部份物品有認知，但對於涉案伸縮棍並不知情
----------------------------
11:15
辯方覆問，被告稱睡房1內物品，無打開、無用過就唔會見到。以上係辯方案情

＊控方無結案陳詞
----------------------------
11:17 辯方結案陳詞

被告無責任證明自己清白，控方需舉證至毫無合理疑點，證明被告對房間內有伸縮棍知情而且屬於他。而警員證供同現場環境證供，都無法得出一個唯一而不可抗拒推論，證明該伸縮棍必然屬於被告。

林官打斷：本來係無，作供完咪有囉。被告作供證明咗自己與房間嘅關係，無論佢有朋友留宿又好，上嚟打機都好，被告係房嘅時間一定多過佢d朋友，呢度你有咩講法？

辯方回應：房間並無上鎖，而且有其他人使用，房內一片混亂。而且主要由母親負責打掃，被告甚少整理，對房內有其他物品不知情，十分正常

再者，當日警員亦撿取了被告的電腦及電話，大可以檢查購物記錄。而警方亦沒有在伸縮棍上發現被告指紋
----------------------------
11:22
休庭至 12:30 宣佈裁決
----------------------------
12:34 開庭

頂，就呢廚房有菜刀都管有攻擊武器，不如好似元朝咁，全村得一把，要係書記度登記至可以用，用完即還

19 mk裝備

啲伸縮棍都唔知係唔係真
話唔定係自拍棍黎

重力式開動棍
依樣同日常用品差好遠, 唔好再舉啲乜例子啦
黑警要屈你可以大條道理
但依類太明顯, 遇到紅官就入硬

hi搵我？

死黑警想屈人管有違禁武器！

呢個手足好彩
真係要同律師傾好d先比證供

紅官表示：我把口就係證據

同一個理由證明唔到擁有者係邊個 所以直接充公左

咁果D李桂華大導演成鳩日話係人屋企搜到五金鋪爆炸品係咪同樣有機會打甩，假如無證據證明係當事人直接擁有

唔爭氣笑咗
好彩冇事

已封鎖會員 - 哇屌封左，著名5毛

無購買紀錄
無指紋

無罪就係無罪

調返轉睇
相對較重嘅案多數不合理判決
相對較輕嘅案多數合班判決
唔排除班狗官咁樣玩

狗放入去唔得既

呢單就係要鳩下鳩下先顯得唔知情

文字直播打錯
係控方
不是辯方

佢講事實都被人屌

咁如果係藏毒呢

嚇得我
咁都正常d

人地#8014 喎
屈毛都搵個好啲嘅對象

呢種法例真係好on9
擺支棍係屋企都犯法

呢單都可以判得唔輕架

咪成日有新聞/戲d情節話係個夜場地下有
但你證明唔到係邊個

即使好大機會係呢班人其中一個，但係冇得拉

手足其實好好彩
呢位官嚴守舉證責任原則
但如果第二位官就GG

有番一單無罪假定

連登多傻西

更正: 接受辯方盤問時->接受控方盤問時

幾耐無見無罪假定

好你老母彩 分分鐘係俾人插莊喎屌你老母

前＝／＝5毛？？？
後＝5毛？？？
個因果關係點出黎？

sbt

真

除此之外，搜查當日控方未有在房內發現任何物品，證明該睡房為被告常用，而且獨自使用。

應唔應該表揚？定係低調d保護個官？

正常判決都可以成為新聞
香港真喺

ching 洗左幾多錢打官司？

低調 個官只係做份內事
Stand by law views
過份吹捧只會令佢怕咗 然後偏藍

唔需要理
避免香港人以為香港仲有好法官 法治有險可守
繼續宣揚冇一個法官係無辜就啱

下 但係幾年前個白警比人屈cp 佢部電腦係廳不突止
仲要連鄰居都有份用 最後佢認罪 啲人估係因為佢唔認嘅話會告哂屋企人加鄰居所以佢一定要認

收皮啦

佢俾人爆入屋
搵到一支伸縮棍

你居然覺得唔係插贓

唔記得囉！

正常法官應該係咁

只要拘方唔能夠確定邊一個人擁有支警棍，係入唔到罪

你直頭係想侵略地球毀滅宇宙啦

如果係藍絲嘅話班連登仔一定話個官亂判

低調 plz 要靜靜地贏

證明唔到係佢間房

有咪有囉，唔好咁啦好嘛

原文邊有個底字

同樣道理

武器如果搜到有氣槍，全家被捕，最後邊個先有罪？

底褲唔係褲

////本席認為，被告作供純粹為本案而揑造，塑造屋內多人居住而且有訪客，對涉案伸縮棍不知情，並無把真相導出。

但要強調，不接納供詞，不代表被告有罪。////

如果控方唔知邊個係擁有人，係入唔到罪

[PP見] A4紙5秒自製白絲帶，唔好再俾藉口自己！！

7點前一齊入去like同推上熱門

巴打 最後召集 幫手pin幾個鐘

就算拉哂全家都落唔到charge，
同埋呢d頂盡叫協助調查，唔係拘捕

之後尻告全家其中一個就另一件事

同埋氣槍唔過2焦耳係無問題

我屋企啲火牛一爆起上黎直程係恐怖襲擊

如果d野有指紋呢

咁呢單可唔可以做案例

呢間係裁判法院唔係HC喎（好似）

HC先可以引用案例？
(小弟唔識)

告有指紋嗰個, 如果全家都有指紋就返去落唔到charge，之後尻告一個

告唔告得入就睇咩官喇

林官打斷：本來係無，作供完咪有囉。被告作供證明咗自己與房間嘅關係，無論佢有朋友留宿又好，上嚟打機都好，被告係房嘅時間一定多過佢d朋友，呢度你有咩講法？

我唔明..
點解作完供既被告有責任要證明自己清白？

即係一單殺人案，被告有去過現場，其他人一樣有去過，被告就要證明自己唔係兇手？佢逗留得最耐個人就係佢殺既？一件證物有 5 個人既指紋，被告既指紋最多，件野就屬於佢既？個官想問乜野？

如果有你老母同你通姦條片
入硬埋你亂倫啦
諗清楚先講野唔該

勾結外國勢力

因為五毛應該冇咁叻兩三日就註冊到

btw
我未起到佢佢底
Google search 唔到
如果屈錯你 講聲sorry